`alternatives` создаёт, удаляет, поддерживает и отображает информацию о символических ссылках, составляющих систему `alternatives`. В одной системе может быть одновременно установлено несколько программ, выполняющих одинаковые или похожие функции. Например, во многих системах установлено сразу несколько текстовых редакторов. Это дает возможность выбора пользователям системы, позволяя каждому из них использовать свой редактор, но затрудняет выбор программы для вызова редактора, если пользователь не указал конкретные предпочтения. Система альтернатив призвана решить эту проблему. Общее имя в файловой системе разделяется всеми файлами, обеспечивающими взаимозаменяемую функциональность. Система альтернатив и системный администратор совместно определяют, на какой реальный файл ссылается это общее имя. Например, если в системе установлены текстовые редакторы `ed` и `nvi`, система альтернатив по умолчанию будет ссылаться на `/usr/bin/editor` по общему имени. Системный администратор может отменить это и заставить его ссылаться на `/usr/bin/ed` вместо этого, и система альтернатив не будет изменять эту настройку до тех пор, пока она не будет явно запрошена. Общее имя не является прямой символической ссылкой на выбранную альтернативу. Вместо этого оно является символической ссылкой на имя в каталоге `alternatives`, которое, в свою очередь, является символической ссылкой на реальный файл, на который ссылается. Это сделано для того, чтобы изменения системного администратора не выходили за пределы каталога `/etc`. Когда каждый пакет, предоставляющий файл с определенной функциональностью, устанавливается, изменяется или удаляется, вызывается `alternatives` для обновления информации об этом файле в системе альтернатив. Каждая группа ссылок в любой момент времени находится в одном из двух режимов: автоматическом или ручном. Когда группа находится в автоматическом режиме, система альтернатив будет автоматически решать, по мере установки и удаления пакетов, обновлять ли ссылки и как. В ручном режиме система альтернатив не будет изменять ссылки; все решения останутся за системным администратором. При использовании опции `--config`, `alternatives` выведет список всех вариантов для группы ссылок, имя которой является ведущим. Затем вам будет предложено выбрать, какой из вариантов использовать для группы ссылок. После того как вы внесете изменения, группа ссылок больше не будет работать в автоматическом режиме. Чтобы вернуться в автоматический режим, необходимо использовать опцию `--auto`.

# СИНТАКСИС

	alternatives [options] --install link name path priority [--follower link name path]... [--initscript service] [--family name]
	alternatives [options] --remove name path
	alternatives [options] --set name path/family
	alternatives [options] --auto name
	alternatives [options] --display name
	alternatives [options] --config name
	alternatives [options] --list
	alternatives [options] --remove-all name
	alternatives [options] --add-follower name path follower_link follower_name follower_path
	alternatives [options] --remove-follower name path follower_name

# ПАРАМЕТРЫ

- `--verbose` - Генерировать дополнительные комментарии о том, что делают `alternatives`.
- `--keep-missing` - При переключении между альтернативами, если новый вариант не предоставляет некоторые файлы, сохранить ссылки, указывающие на предыдущую реализацию. Это предотвращает проблемы с отсутствием файлов при переключении между версиями.
- `--keep-foreign` - При удалении, добавлении или переключении между альтернативами проверяется, не указывает ли ссылка на какое-то другое место, отличное от altdir (по умолчанию `/etc/alternatives/`). В этом случае ссылка не изменяется.

# ДЕЙСТВИЯ

- `--display name` - Отображение информации о группе ссылок, в которой имя является лидирующей ссылкой. Отображаемая информация включает режим группы (автоматический или ручной), на какую альтернативу в данный момент указывает ссылка, какие другие альтернативы доступны (и соответствующие им альтернативы-последователи), а также установленную в данный момент альтернативу с наивысшим приоритетом.
- `--list` - Вывести информацию обо всех группах ссылок.

# ФАЙЛЫ

- `/etc/alternatives/` - Директория альтернатив по умолчанию. Может быть переопределена параметром `--altdir`.
- `/var/lib/alternatives/` - Директория администрирования по умолчанию. Может быть переопределена опцией --`admindir`.
